點睇HKU fg 做ACO

小弟做緊學校文職contact工 17k (TA)
workload 低，工作環境愉快，好多時間做自己野
但冇晉升可言，返工較遠...

如果收到ACO offer (15.5k) 走唔走好？
定係繼續做多1-2年儲經驗，對報pgde做老師有用？
或者可能會報下專科master拎個牌洗底，但全部都40-50皮起跳，屋企跟本負擔唔起

利申:
一大非專科fg
報咗1年pgde/政府officer posts 都fail哂
得ACO pass 到skill test 叫做有d希望
但驚會比同學恥笑，讀咁多書做公務員底層工逗得萬零二萬蚊

緊係pgde 如果你對教育有熱誠

搵到好少

都做緊TA點解唔報埋pdge
做ACO就唔撚好話自己係xgu唔該

hku就試多幾年先啦
真係唔得先再考返ACO
起碼冇悔
你仲要係男喎
confirm aco份糧夠錢拍拖比家用...？

其實一大點解唔aim高少少

in 都冇得 in, 爭崩頭

你入黎做啦，我實玩撚死你
最中意玩鳩d大學出黎做CA ACO既傻仔

利申 high dip畢業，做緊CO

唔求發達又甘心等跳pt就入去

Pgde可以試 但都多人爭 同埋讀完唔代表有正職 有正職又唔代表有長約 你做緊你明

見你認真問 認真答 有無考慮移個靚民 當然要儲兩年錢先

過唔到JRE+體能，真係唯有降格

過多四五年跑輸你d同學幾十條街

睇唔起做ACO嘅男人（有degree)

Aco好失禮咩，年年跳point+公務員加薪，變相每年加2次人工，又穩定一做就做成世

你係讀sci？
ft都無得in嘅話咁試吓master洗底再報pdge
專科master就睇你讀邊科同人工幾多

唔好咁折墮啦 一係繼續考pgde
一係搵啲大學EO/ HA文職黎做 點都好過aco掛
可以邊做邊考返JRE

同埋仲有好多2a3o可以報啊 一大有優勢既
如果你捱得 big4都係一個選擇

男仔嘅話真係幾失禮
好聽咪穩定
其實即係hea底

聽你自己內心

巴打aco要做幾耐先升到co

咩master要4,50萬

要簽宣誓同效忠，除非你認為做共產奴冇問題既，咁你咪去囉 不過你就唔好諗住升啦 因為啲位以後會由大陸官取代 你唔係大陸出世讀書既咪撚想像升職

你唔做俾我做
利申：一大master

廢柴

心態正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
文員月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

非也 ！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

Pgde 拎到教席就38k
跟指引教
輕鬆上到80k
條path仲好

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

但現實…
只要政府一招聘，
乜七位都多人爭！
(大學生唔理咩位都爭住做~)

因為你點減…
薪酬/福利依然＂超班＂！
(出面隨時：結業,倒閉,裁員~)

講錢既
不如做保險狗 做地產狗
讀得一大 係咪要唔好淨係向錢看

而家先入仲以為可以學以前班公務員咁做到退休？
天唔天真少少

學歷 ≠ 能力

工作就係為…月薪，
邊個做老闆都係一樣！

性價比…CP值，
入職係個人選擇！
(邊個唔想做司局長)

宜家一個…學位~
只係完成四年補習，
能力反而有所退步！
(享受大學放縱生活)

成功入職…政府，
排隊等升或考轉都得！
(算係執返個尾彩喇~)

因為共產黨仲未落閂放狗咬你地班共奴姐， 你自我感覺良好，睇唔到個死字，根本一定會血洗港英制度留落嚟既公務員，即使你97後加入都係咁話，係共產黨入面最講出身成份，你地有人效忠過英女皇，有人拎外國護照，有人做過共產黨眼入面既黑暴，你覺得你地會走得甩？咪水人入去陪你地冇命啦，而家份食埋咁多，第日打到你地嘔突啊

考就考officer grade/幫辦啦
Aco十幾年先頂薪，你會後悔

做得aco既都唔會諗升架啦，你攪清楚先啦好冇

中學畢業都做到咁撚憨鳩嘅人都有
呢個年頭仲邊有人衝政府工

一路做住 ta 一路考officer/pgde until forever

屌你老母做政府狗
BLOCKED

收手啦
誤人子弟 垃圾教師

你咪繼續認為社會主義鐵拳係唔會打低級職員囉

你真係收到ACO OFFER 先再講

你咩科同DSE考成點？
做緊TA應該好多有得in

你估個個hku都搵到食既咩
讀左乞食科咪一樣

其實而家一係移民一係順民架啦
冇諗住既咪搵份政府工安安穩穩囉，鐵拳呢啲野係唔係公務員都會中講黎有咩意思

你起下佢低就知佢係為緊邊個效力啦

遞左信了，多謝關心

sor原來又係一隻低級賤畜共產奴

你自己講左你感受喇，我地講咩都冇用。
驚會比同學恥笑，讀咁多書做公務員底層工逗得萬零二萬蚊
講真邊有3大做ACO...其他5大廢科做就聽過。

HKU

ACO

仲要簽聲明

正一傻仔

政府

一大考ACO預咗比人恥笑
同埋依啲低級又hea嘅公務員位
入咗去就咪諗住出返嚟做教師 你啲工作經驗有同冇差唔多
你嘅前途自己諗自己決定

你係邊到見到第一年就38K咁正

社會主義鐵拳

咪話fail曬

收到offer先算

35k邊有38

私人公司一樣唔見得有幾好？

咁考公務員黎做咩？
(只想服務市民…！)

冇任用904出去…
冇各182日全/半薪病假，
冇五天工作，
冇朝九晚六，
冇例休紅日，
冇儲雙倍年假，
冇免費醫療，
冇醫療器材津貼，
冇公屋特別隊，
冇綠表資格，
冇部門宿舍，
冇CSPF至25%！

仲有19萬大學生爭咩？

做住先 起碼年年跳pt
做到過bar考officer

服務市民呢4隻字你仲好意思講架喎

我已經唸到到時第一日返工

CO：
EO：

CO：嘩你咁叻仔讀港大啊，我都係會考畢業
EO: 我shitty 畢業，歡迎你啊

做4 5年先到兩萬
咪撚咁做賤自己啦

好撚垃圾廢柴
做到退休先升到廚房大佬個價
又廢又唔肯捱
請你唔好繁殖了

樓豬fail得果一次就走去諗第二樣，仲要係ACO
Pgde/教席本來就大把人爭，當中做到嘅，又有幾多個真係一take過
咁都唔識諗

呢個po好多社會寄生蟲

kong u報aco你以為實請咩

魔字頭入嚟踩多腳未

放棄 career path

老老實實收到OFFER先問都未遲 HKU 呢個名對考ACO未必係好事

大把70後嘅朋友，
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA，CA當年只需小六同中三，
做咗幾年就推你上 CA，COII！

宜家個個文書主任ACO，
大喇喇三萬一個月，
朝九晚五五天工作，
除時又排隊再升級，
四五萬月薪大有人在！

兩公婆五六七萬一個月，
用公務員配額上公屋交平租又得，
轉租置幾皮買段又得，
轉綠表員新居屋又得！
(完全不食… 人間煙火)

你做左廿年條命就係為左宣誓入黨
Go ahead

而家做ACO 好失禮你?ON9 請你再算啦柒頭

本來星期六打算休息一下，一見到你呢個post即刻火都黎。
你身為大學生，仲要係港大畢業，係全港頭三既頂級學府。
結果走去做ACO同班中五既人平起平坐？
你本來有一手好牌，親後生搏殺，殺出一條血路。
結果呢？有強勢股唔買走去做定期。
十年後你跳point跳到pt13. 好似穩扎穩打咁。
點知一出席大學同學聚會，人地呢？就買左TSLA，親身家返左十倍，有車有樓。
你呢？就買左平穩增長基金，由頭輸到落腳，完全被社會淘汰，成為社會底層。
贏左份工，輸哂成個人生，慢性自殺到含恨而終，成位港大少數極端反面教材。遺臭萬年。
你話你似咩樣？

nursing?

我見好多讀完U做ACO嘅男人都好後悔
如果有其他諗法不妨試咗先 我嗰邊都有一個呻都樹葉都落
不過入咗去再試其他officer都未嘗不可

男仔黎講 係真係幾失禮 但呢啲佢自己決定啦 啲女識揀架啦 前途係為自己 人地嫌棄都冇計架

大把大學生想做…
讀完博碩都考CA！

CA/ACO 每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬三？
中五有三萬？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

HA文職又好好咩

煩撚到 呢啲情緒勒索既煩膠見一個blk一個

講到BIG4好易入咁 唔通真係連登咁講三大有手有腳就收咩

HA文職真係玩鳩人姐

人有自尊架。您上司係大學生，點您去影印，又服侍批諸多要求市民。頂得順咩？

大把大學生想做…
讀完碩士都考CA！

CA/ACO 每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬三？
中五有三萬？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

三大易入啲係因為啲人普遍能力好過5大同8大
同個名冇太大關係 big4唔是睇校名收人的
當然如果你話係外國野雞大學/top-up degree就另計

其實我都識三大八大走去做ACO 一邊考其他officer/散仔騎牛搵馬 你考到就你叻仔

但好現實既 我以絲打既角度講 搵另一半都唔會揀做ACO既人 有時唔係你咩大出身問題 但就算佢放棄左 繼續做TA搵萬零蚊都唔好得去邊

所以呢啲野佢自己唸啦 我俾唔到意見

對於正常肯努力少少既人 big4真係唔難入 除非你對自己要求高要做靚位

如果邊做邊考JRE 點都係好過aco
人地見你做開aco 基本上已經同jre officer職位絕緣

後生女仔+普通學歷做aco係唔錯既
起碼office工舒舒服服 穩定 人工又ok
又準時返工放工
第時結婚生仔都叫做有時間打理屋企
但男人做aco/ca呢啲係咩事你仲要hku

master要50皮?
你讀邊間呀?

勁多三大考中五學歷位
退休潮最最最後一水已經就快完埋

你仲唔入就注定on撚鳩鳩
你仲可以再考其他位
停招就笑撚死你

有人辭官歸故里，
有人漏夜趕科場。

小心被人故意"勸退"呀！白白益咗有心人呀～

咪9up啦
你有料面試得好實升到

人地一定會challenge你當初點解入aco
但一般黎講你解釋到就得
政府面試官先無咁得閒歧視你本身個位

唔係好明點解做人做到咁無大志
一味想揾份hea工浪費青春

專科真係要
講緊physio OT nursing 呢啲
MNurs 10幾萬讀3 年
MPT MOT 20幾萬讀2 年

呢個真，煩到仆街

個個都叫人出去闖
實際政府爭撚到鳩閪咁

打錯 35做38

睇樓主都係讀HKU 乞食科，science 科個啲。

支筆唔掂好難過JRE, 2a3o 筆試。
預計到自己搵唔到3萬，咁碌入去ACO 唔錯

認真pgde無得輸，俾四萬二讀完搏三萬幾人工，慢慢跳point都正

自斷前程
做過依啲位，所有專業都唔使諗
啲老細/HR見你ACO三隻字已經知咩料，仲要係HKU grad，個反差咁大，真係in都廢事派比佢

咪就係
講到hku就一定做到aco

後生細仔搏殺下先啦
都要準備結婚生仔先再諗入唔入政府

pt 定ft? 搵間肯畀實習嘅學校做，pgde 大機會好多

又唔好咁講 佢TA 17k都唔係真係咁差 好視乎樓主想唔想搏pgde囉 有時識人都好重要 試下同人打好關係 睇下爭唔爭到個位先囉 正常HKU應該冇人地難掛

除非本身屋企大把錢 fing 成世都 fing 唔完
咁咪是但搵份工過下日神

HKu clerk II都差不多2皮咁睇唔開做aco?
你如果想做公務員咪邊做clerk 邊考2A3O

講到好似食生菜咁，pgde已經難攞，教席都難攞，仲要拎perm 位。是旦一round 無運氣係咁先

讀Sci 咪sell自己搞stem，睇下識唔識吹，唔識做咩都無用

入左aco都唔會唸出番去私人市場啦 關HR咩事

係咪asso/ hd 上Hku？

Sorry我公屋窮撚都唔會咁無大志
就係本身窮先要發奮離開底層
有冇理想同有冇錢唔關事

出身影響終身

而且講真為份糧啫
貪個名好聽咩

理論上係姐 實際有幾多case係升到
早排先見到現職aco訴苦 話自己大學生去做aco 被人分配最難啃既工作之餘 考極都考唔返其他officer

Aco當初經濟差凍招左幾耐

你遲一水 分分鐘就與升職絕緣
如果經濟再差落去
FG就年年推出去失業 競爭倍數上升

我唸佢地驚到結婚果陣入唔番政府就pk 依家有就受住先 不過冇話啱定錯既

認真講
靠份糧都唔會點發到圍，想發圍學投資好過啦

唔做紀律部隊？

因為有啲專科要讀埋個master先有機會升
好似MLT依啲
啲大學咪收多啲錢

aco老馮hea？
仲發緊夢？ 舊制就係
扔你去民政定運輸署好？

唔知就唔好9up

樓主體能過唔到

唔係諗唔諗嘅問題
係就算諗都唔會有佢份
另外港共自己啲專業職系都未輪到佢地

讀得science 毒撚多定世界仔多。

預左溝唔到女
做aco既女仔都唔會想識aco男

講到政府工隨時為你打開大門咁，話入就入

eo本來就100簡1
過埋jre都10簡1
咩都有人爭架啦

如果衰jre都唔過，咁係佢問題
如果佢入到面試而因為本身係aco而係咁比人challenge到口啞，而衰先好講

唔好咩都賴“因為我係現職aco所以考officer無望”

本來officer100簡1，甚至幾百簡1係常識
年年咁多大學生考aco
唔好講到係大學生就老馮上到officer好無

最開頭個屆MPT MOT 可能20幾萬就OK
依家MPT MOT 2年要64萬了

建議唔好做
我自己做緊aco
但不停進修緊想脫離aco, 出年有degree就會quit aco
因為唔慣做d重複野同做低下階層冇尊嚴
你本身有degree應該做番自己專業儲經驗

有幾多人當政府係酒店咁自出自入
究竟依班人有無考過

我中學大肥佬166 65kg 尻練1年跑1500 都5分18，體能係睇你有幾用心練
利申：個人愛自由，弓箭手類型既性格，有事會拿拿臨走佬，唔考紀律部隊

就係窮先會想脱貧先唔會做依啲永世無上流機會嘅工 不過社會已經越黎越多下流嘅大學生

打算讀咩degree

樓主hku唔驚啦，你大把選擇喎
你語文能力好嘅 考EO la
或者你揀返同科相關嘅私人工
當你係乞食科 搵d細公司人工一開始低少少
再慢慢跳槽 人工不停上啦
唔好同我hd嘅爭aco

問題係無專業
你係咪真係明非專科大學生咩事

巴打CA 幾時RD

為份糧賣自己幾廿年青春
仲要份糧又唔係高
個幾皮野...地盤判頭都有啦
好撚無用
呢d人請唔好繁殖
無謂將劣質基因留係世上

同埋你後生出去搏，到咁上下先考入嚟，人地同你同齡一畢業就考入去果d，已經唔知跳咗幾多個pt

Quit係出番去定轉其他政府工？

個個都識9up
現職TA都未必有interview
白紙仲想有份

我想跳番出嚟唔做aco 唔好入

佢專業係做科學家，姐係乞食師

就係做緊先咁講
後生仔乜都冇見識過入到去on99咁咪又係會唔甘心想走人，咁點解唔係出邊試過知唔掂先入？

呢到9up 無成本。
連政府職系都唔識多個

我好鍾意寫program
aco以外本身都做緊獨立game apps開發
而家讀緊cs degree, 讀完就讀埋master
quit aco只係時間問題

可能我識幾個都係一take pass
有個讀緊pgde都有perm 位了

可能佢地好彩又或者真係叻同用心教
Ps 都係主科

幾時入未必最緊要
但個個都講到指定年紀入
apply到見工都講緊半年以上
衰左就坐底兩年再見

份糧就係幫手谷大個本，如果份糧得雞屎咁少，下下刀据大樹，輸埋份糧真係食屎

考AP2 囉

本身咩科先
定係ta黎

正常人就係要咁諗
唔應該妄自菲薄
當然有啲人鍾意自甘墜落都冇計

btw 樓豬唔使睇認真睇後面幾頁啲CM
班低級公務員又入嚟吹奏自己份工了

有offer 先叫春啦

你搵完intern先講啦

佢考到其他更高級既位就有機會既...但我真係唔知考得到既比例有幾多

樓主就算揀aco都唔怪得佢既 係私人市場太閪啫 佢又唔上唔落咁

屌你hku都仲要同我爭

目標係做ap2, 做唔到會做tcon或者出去

繼續屈

供求問題啦，

而家教中英語文科好殺食，

讀science 自求多福。

Fg真係唔好入政府
入面文化唔係個個後生接受到
出面做幾年諗清楚自己想行咩路
真係上唔到位諗唔到想做野先入政府
但我想講政府大把三大海歸
想入就練好英文緊要d
過多幾年考officer啦

所以其實aco唔係好選擇黎，到份糧有咁上下都講緊10年8年之後

坦白講做過PRIVATE再入政府會好明白PRIVATE真係比狗做 見住d人日日鳩流流等收工 薪高糧準 好容易習慣同消磨意志

真呀 唔好入住
等其他人入左先

痴撚線呢個post 啲人當ACO係樓下m記工咁 話做就做到

一個人無料 非專科 無大志
唔好下下講大學生點點點
依家入大學咁撚易
實際連當年中七水平所無
仲想有幾好結局呢

強烈建議樓豬直接無視上面某幾個公墓員啲留言
講嚟講去得三篤屁毫無建樹

walk in同eo講聲就可以簽約

政府就係想整到你咁，等你走唔番出去私人市場，永世留喺政府

hku周街都係 覺得自己好特別?

練體能考紀律部隊反而仲有市場
做aco應該淨係溝到做m記既女

有offer先再諗都未遲

或者女 CA

人地講緊考aco
佢考ao/eo我一定叫佢入左先
15k同31k/56k唔使我地講佢自己都識揀
做workman你會唔會仆住入

痴撚線 去Sydney U讀都唔洗咁貴

做又36唔做又36 今日做唔哂咪等聽日 唔似private會比人捽比人屌 因為大家心態都係咁 好客觀講 基本上入到jre officer是但一個(唔計TO呢d chur post) 可以等退休/跳返出大機構做中高層

Pgde報邊間報邊科？
正常做開TA都應該會有interview

咪就係
Officer grade就緊係仆住入
喂你aco/散仔真係咁高人工咩

做咩講到私人市場有寶咁
大把人無料得黎又唔想博

本來大學就唔應該開咁多學位
延遲D人工作 做到大學生又以為自己最少eo ao

實際做到aco對好多人黎講已經係最好出路

Hku都考aco爭飯食..

中英數呢d主科

有做ta定at 掛
個個都26-29就搵緊36-43k
穩穩定定做到pt 33
計埋通脹都80k一個月

依條友唔使認真覆
公墓員PR一名
乜柒都叫人去考

我溝阿，D M記經理黑C MK 妹好撚正

都未必睇得上
比你係女CA你會揀高大海關仔仔定 矮瘦hea ACO男

你仲搵緊intern都出黎教人搵工啦
你打句咁既野你自己面唔面紅？

人地咪講咗過唔到JRE囉
咁易考咩EO

有啲料到
識人3X都仲未拎到

應該淨係溝到炸薯條果個

你屈人做intern面唔面紅IA仔

人工又低，地位又低，連女都唔洗溝

咪就係叫d人無料非專科就唔好哂時間
香港咁閪既工作文化大把連aco都不如

唔好講到隨時出入
個個都拎大學生入ao eo做例子
咁多出黎果堆咪又係要做aco
一句講哂 學位濫到一個點
三大考aco都大把人衰

敢開又唔敢認做咩姐你？

首先要做到ta
做番咁上下先可以in pgde

係 尤其依家香港啲女仔咁睇重另一半既經濟能力同職業

如果佢揀左做aco
希望佢搵到一個唔睇呢樣野既人啦
因為真係太難啦
我識既口講話唔睇重
但其實每個女仔唔多唔少都有啲著重
Aco上面真係有好多competitors

其實樓主無論揀邊條
人工低都點都俾朋友睇唔起架啦 唔關政唔政府事
而aco就更加限制曬自己條career path
做aco基本上就一世咁制
佢唔介意人地講而自知冇能力做老師
揀左都唔係壞事既

唔係做intern點解要認
你估到我為咩開post咪認

ha ea1?

咪話fail哂囉
講到好易考咁

而家先望到樓主係非專科
咁我會建議佢做住aco考其他officer位

搵萬五蚊溝到都養唔起啦
拍拖洗費好高

8大做緊aco,報左同部門既2a3o

某IA講嘢用下腦
我起你底 最基本都睇晒你所有post啲留言先落定論
求其見我開intern po就係做intern
無啲質素

之前有個post係ACO食17歲

如果私人市場唔係咁西，邊會個個鳩衝政府？

私人西工要怪就怪自己出手低又當人奴隸咁洗啦

敢做咪敢認 多謝你留意
你咪自己呃自己囉，你開心咪得

做公狗已經好低賤，你仲要做一隻低級公狗

冇自己呃自己㗎
反正你講咩都改變唔到個事實
冇諗過勸你信喎

講得好！AO就話姐，ACO

個post有好多
歡迎大家逐個狙擊

等下批出offer

21K

一大master啊豬啊狗都入到

結左婚有頭家洗費仲高

Fg做住先姐 唔會長做啦

唔係話唔俾你做…但咁你就一世

比十幾皮你讀HKU
原來去左做個月薪得14.5k
又要人生被禁言禁足
又做政府白老鼠
既垃圾工

PGDE 讀完出嚟都一樣同人爭崩頭
呢幾年中學雙非潮係最後一浪機會

講到aco請硬你咁再對上一次有得收offer嘅超過6成都係大學生。你估而家xgu fg仲係天之驕子，人人爭住請咩。

既然報pgde又唔收，officers筆試又唔掂，好應該知道自己咩質地。不如認清自己實際能力，去搵番相符嘅工作。

是
但樓豬fail得果一次就洩氣

HKU有咩咁巴閉...

話唔定aco都考唔到呢

學生都係玩下啫 因為未出社會冇包袱

Yes 大把aco考到officer 例子
根本係能力同表現問題

一大畢業
同年有個同學做咗ACO
我哋gathering親都講起佢嚟笑
考多幾年JRE 上吓course學吓點考啦
再唔係做幾年攞經驗考其他位

呢個年代重講收入幾多
Ca 1千萬私樓vs 散仔公屋呢
識親散仔99%公屋窮撚

其實我又唔係好明，論人工其實aco/co同散仔咪又係差唔多
咁理論上吸引力都差唔多既姐

洗費睇下雙方係咩
我有女親戚係實驗室公務員，男係游泳教練，兩者年紀差12歲，而家結埋婚生埋仔

樓主不如操吓體能，考紀律部隊啦。起碼紀律部隊散仔一開始啲人工都高過aco，就算考唔到上幫辦，政府有啲位都要啲有執法經驗嘅人，到時憑經驗再轉又得。我覺得咁做總好過做aco

點解唔移民？

Ha 文職可以升得快過aco好多

假膠

學長建議你take ACO offer
慳返PGDE之餘仲可以探索多樣興趣

兩者都係公屋，唔係公屋就後生同父母同住，唔駛意淫（我接觸過成萬份公務員申請XX既表）

佢aco都未in，只係ff緊若果有offer take唔take

jre咁難架咩作下文姐

你講緊咩撚野呀
學歷唔等於能力
咁同你下面講個堆野有咩關係？

哥仔，你識計廿年後頂薪，但係唔識計廿年後物價?

我出面斷斷續續做過3份工，最後都係做政府算
屌
船務垃圾打單一啲唔hea 但有咩career path?
Broker 落盤聽電話對客無壓力唔hea 又有咩career path?
商用服務業（公司秘書），做野成日甩漏，有咩career path?
以ACO 打文件既accurate，呢班人出到去都係無career path，政府一定贏

CA or CO?

點解Hku 係一大🤣🤣

唔建議做aco 最好試多一兩年出面既工先
最多之後再報番 蝕小個point姐

why......

做10年先得3萬蚊你覺得好威？

你地竟然笑果條友
而唔係笑依個社會濫發學位同學位無用的可悲
個個一大都Officer咩

威就一定唔係 但如果派到好位無野做就爽囉
對於好多人黎講，10年2萬都未有
個個都以為香港真係好好景，
無料就要認命

除左人工低d同比連燈仔屌之外其實冇咩野
同埋低極都好過私人d閪工先 仲要唔使驚中年比人炒

睇到同屋企住定自住架咩
但屋企私樓同公屋，最後係差天共地

唔係差唔多啊 不過你可能講個人特質 男仔有啲體能係易吸引人d

Hku未至於頹到返10年都搵得個三皮嘢咁慘掛
佢又唔係讀垃圾科

你講個咁極端既例子
不如講下有一千萬私樓既Ca你識幾多個

我覺得住公屋唔係最大問題 有時係性格

睇年紀+年資，ex:唔夠30 歲既ACO 住私樓，用logic 都諗到

其實我想問好撚耐

點解政府工過左probate就會係鐵飯碗
點解唔可以好似私人公司咁，每年都炒咁d垃圾
加強下d競爭力

見識到身邊有做政府工嘅人，個工作態度屎撚到，如果係私人公司度做嘅話，肯定比人炒撚完之後就翻唔到身

我認為應該set番條線，每年炒番3,4% 嘅垃圾，再請過d新血，改善下d 工作態度，反正而家大把人可以請啦

你覆緊依條友係公墓員打手嚟

識兩個三大master 都做GA (13k)，仲要唔係FG
1: 中文系，自我選擇hea（收工寫書）
2: 統計系，份人有問題，老婆離埋婚，有埋仔

要幾自卑先要強調一大

我諗你係咪窮人
而家求其2，3樓私樓都過千
識唔小aco co 太古城

做workman啦
排公屋快

佢21考到
22歲老豆俾首期上車
周街都係

睇得出巴打真係好嬲 香港真係好多依類廢人，個個淨係識諗三公，安安穩穩比人圈養住過一世就算

炒人要過好多好多層... 你肯唔肯狂寫文整走一個唔熟既人

依家政府已經無所畏懼
仲唔做嘢只係唔想搞到班老屎忽啫

高級圈養 你識條鐵咩

此道不通，歡迎你起我底

做又三十六，唔做又三十六，上面係咁上面係咁，反正大家都係ON99等出場糧，你做得衰都唔影響到我份糧，做乜要搞咁多野做劊子手乞人憎? 得閒食下咖哩好過啦

有咩專科洗底

香港本身人已經唔多
後生嘅更加少
多後生做公務員絕對唔係好事
係得葉瘤依啲賤婦先日日叫後生去做

結果股災輸晒，睇過太多例子

3大master都收垃圾
做乜野

咁都咁得奶😂

？ gpa?

是但啦你本身都廢架啦

所以應該要好似私人公司咁，set下kpi, 年年剔走d 垃圾。而家年年交稅，但望見d咁嘅工作能力嘅人幫緊我地做野，等如我係老闆但見到垃圾staff一樣，補錢請佢走都要啦

同埋aco呢d位都有hku grad入黎爭，真係咩事，完全錯配晒，見樓主話拎幾十個讀master 有難度，即係本身冇家底啦，有學歷無家底但又唔博，醜唔撚醜呀

你既choice都弱撚智

以為真係同一個人一齊淨係睇錢 錢係重要 但唔會係唯一條件囉

我揀第三個 career path唔差既私樓仔
你估千萬私樓真係大曬咩 都係廢柴
咁我不如揀個有能力但屋企又唔差架啦

以為hku畢業就係好牌？
10年前都仲係

hku乞食科出到黎都一樣可以毫無競爭力

我唸唔明果個係你
有一千萬私樓唔代表一切
可能香港好多拜金女知道會9衝
但我唔係 而且我身邊好多私樓出身既人都唔係想像中咁睇重一個人既出身 咁人望高處 有條件梗係揀好啲 但我唔會淨係因為一棟樓去揀果條友囉

Fg就起薪21k 好正好心動

都係睇人 好多人衰撚咗但永遠講嘢只講一半 重點唔講
事實係人地比機會佢 但佢做得差過人咪唔要你

你岩
港女大哂 點都有人賣單

唔係錢問題
但係香港會無屋住
一係迫去男家公屋
一係一年租樓20幾萬

ON9啦
ACO都大把人衝
幾時輪到你
Offer都未有講經咩

一級實驗室技術員 (Laboratory Technician I)
總薪級表 第22至28點
($44,555 - $58,635)

↑
二級實驗室技術員 (Laboratory Technician II)
總薪級表 第8至21點
($21,340 - $42,545)

睇下私人工lab ，比唔比到呢個價。

算吧啦 條友明條鐵咩

我都唔知佢咩比較黎 你加左「千萬私樓」落去都唔會顯得aco/ca呢個position馨香左架 都唔係講緊同一樣野

男人老狗仲要Hku
考ACO
抬唔抬得起頭做人

Hku有咩咁巴閉？
廢人讀乜u都係廢架啦
Hku咪又係20頭就入到

租樓算

政府不嬲養好多垃圾

TA 個個都係做住先等走架啦

而家degree都唔值錢架啦，一個招牌跌落嚟，都笮死一大堆

hku 咁又點？咪又係一堆乞食科，你唔係讀專科，加上香港啲行業選擇咁L少，aco算唔錯啦

到佢地4-50歲比人裁員減薪，仲要層樓都未供完，就會比佢地個ACO師同學笑返轉頭

Pass到st 同請你有咩關係

就係唔明點解入政府做=被標籤係垃圾，點解唔可以踢走呢d垃圾出番私人市場。

而家錯撚晒嘅係，同一個位上面，私人市場d人嘅能力係普遍比政府嘅人高，但人工反而調轉，外面請個clerk或者fg, 可能15,6 k已經有交易但你冇表現嘅就第2年已經gg, 政府D aco, 基本上唔錯就得，perm埋就直頭抦埋1,2邊hea幾十年到死嗰刻，平時仲要3,4個人做1個人嘅workload

錢唔係問題，反正點都要洗，但可唔可以唔好咁甩皮甩骨。而家唔係高薪養廉，係養廢

離開唔到香港既話個個都係圈住養架啦
平均黎講，十年前FG入政府同出私人工果班
邊堆人安安樂樂有錢洗 定係憂心忡忡怕比人炒，
人工仲要低過人
邊個圈得仲勁，心照啦
香港本來就係對打工仔閪到仆街既地方 不要分得那麼細

亞洲頭3
講到含大level

5年要100萬

入各有志 關你乜事

究竟關HKU乜野事? 關讀咩科事昨嘛
點解要比HKU標籤?
你估仲係70/80年代非AO就管理層頂級精英?
現今HKU同Shitty仔既分別只係你比較識讀書
大家其實唔係差好多分
完全分唔到係咪真係叻

Max point 幾多

中五畢業已經可以同你爭
有offer先諗啦

睇樣/家底嘅啫

咁劣唔劣質唔係我哋講嘅
如果一個人唔係姦淫擄掠殺人放火
社會論盡如何都唔應該去落井下石
我自己固然唔太會想做公務員
但如果係有啲家庭因素
有時做出讓步妥協又唔係咩大問題

個個人喺生命之中做出既取捨都各有不同
無謂拎著自己把尺度盡天下人
總有人唔係我哋可以理解到

人既因緣，際遇，家境，出身，中年，老年
大家幾十億種不盡相同既因因果果

我諗呢個都係世上既特別之處

真係有。。識2個,1 xgu 1 cu

個人認為，唔介意對方偏窮，剩係想佢有少少志氣果啲，
果啲女仔一般自己本身有錢，有學問，有教養為多

相反，家庭環境較差，無人教，
正常都會捉住D私樓仔，無負擔份糧拎哂黎養佢唔洗儲
自己果份自己洗
所以佢地覺得男友ACO都無所謂

最後，講求男女平等既人依個時候絕對係縮埋一舊，
實會話女人ACO OK
男人ACO死廢柴
做男人特別可悲

博唔到呢？

排名當飯食? 拎黎打飛機?
排名一般咪又係學術方面有貢獻
非專科教既野同出黎做野幾時有關係過

一個八大Shitty仔，同一個HKU頹科
你估差好多分咩

我係hku grad同屆最廢個個
都高人工過aco樓主自己諗

你有冇睇post,係個毒撚aco玩條女，仲要原來個毒撚一腳搭幾船

一面倒屌柒政府，而唔係屌柒自己個on9老細/公司
ACO有幾高薪，15K交埋家用都唔知夠唔夠我食
過多十年max都係夠一般人使費，拍拖結婚大洗少少係無乜可能
其實魚蛋論左幾多年

環境唔同 培育出既人好唔同
得罪講句 你估大陸班友無人iq 高咩
咪又係比下去

做起薪都高過CO max 嘅officer
如果比人炒 應該都係攬炒

咁唔會租咁耐架
同埋都睇對方既經濟能力
都係果句 有得揀梗係揀條件好啲果個
咁咪唔使租樓囉
但當另一半係入境老散 升到SIA頂薪都4萬
仲未計我果份 咁樣差得去邊
照你咁講冇人租樓住啦

aco就唔同講法 真係得「穩定」
所以都睇職級

講緊私人市場，如果你係2a3o/jre officer，可以略過

我自己覺得現係 : IVE專科 > HKU乞食

HKU最多都係打下飛機
如果自己根本剩係識考公開試，
無咩口才，面試運/無咩實力考到政府Officer
出到去更加死多兩成
當然，有料發奮上進，頹到極點都會自修考牌
但有幾多人係咁癲...

我冇話毒撚唔會出軌啊 你想表達乜

Aco人工/社會地位都係其次
堂堂一大總有其他選擇都要簽衰仔紙入去

Aco 三皮幾頂
升一級都5皮
點計到差散仔好多
重末計一個翻1-5
一個翻通宵 6日紅日

我下年都準備報，得15%信心:(

利申:19fg, poly degree grad

有學問有教養既人的確係冇咁攻利
但唔代表所有呢啲人都唔介意人地窮
再加上呢種性格既人大把選擇 佢兩邊都揀得

第二段你講既係拜金港女 遇到真係祝你好運

最後果段我唔否認 但現實係咁
同埋呢度既人講野有偏差
打政府工既人一定吹捧政府工
私人市場撈得掂既人實講私人有幾好
所以我叫樓主自己決定
你問我 我都覺得男人做aco係....有啲唔掂
但話曬都係人地既決定 佢揀安穩唔代表有錯
只係現實中既女人咁多選擇下都唔會專揀aco啫

事實係連燈一年推咗過百個Aco post

做緊ta做咩唔報pgde?
個個都係一做ta就開始報
唔洗儲咩經驗
唔會限你要做夠幾多年ta先報得pgde架wo
自己做下research啦

有啲唔掂 你講野真係俾面

你有冇見過撈得掂既人會番轉頭考aco？根本你係出面做唔掂先走去考呢啲位 講到考到aco就天之驕子咁真係得啖笑 佢係多人爭冇錯 但同時亦都反映左你冇能力

有能力既人 無論係考officer定做私人工都做得掂 因為人地雙語能力都唔會差得去邊 係我眼中aco都值得吹捧真係得連登仔

男人老狗做濕鳩文職成個乸型咁

見過出面做teller 上埋車，賺夠唔想追quota 減人工做GA 再考到ACO

唔繁殖仲好

可以一路做 一路打多份工

big4唔是睇校名收人的

唔識就收收皮先 知唔知咩係target school

再做泳池助理一個鐘60，平日返夜，星期六/日返埋早，每星期多2000

香港大學生 唔係專科 根本就無特別

係咁撚上進嘅 一開始就唔會做aco啦 戇鳩仔

識CA/ACO 係咁（有後生、有老），呢D 同你所講既上進唔同（人地要既係簡單重複性既工作）

想安穩同hea就做ACO
想賺多d一定要繼續進修

專科master 得醫療叫好d , 全部50 萬

你舉個例仲好笑

人地係賺夠做aco過退休生活

同怕失業走去做aco個出發點好唔同wor

講真我有幾百萬退休 我打咩頹工都得啦 只要準時收工

岩 大把人係咁
分分鐘唔見左一個下午去秘撈都無人理
反正炒唔倒

Big 4 無分靚位，只有靚job
可能你話consult vs audit , 但各有各好

平均cs , business master 全過20 萬了家陣 有d 30 ，講緊普通科

政府唔養垃圾，如果推多十幾萬垃圾出去私人市場咪仲仆街

一旦政府請晒精英，私人市場真係食得屎

公務員打橫行因為2個機制
1. 唔炒得
2. 納稅人出糧 想加人工就加人工 無人會嘈

一乜嘢大hku畢業好巴閉咩
本身份人唔係醒目仔讀咩U都一樣啦

試下big4囉公司幫埋你考牌

樓主呢個痴線佬都仲有咁多人reply..........

Business 都非專科，未又係有人搵到工😭

EA1 要另考HA EO?

結果畀engine仔爬頭

95% 離唔開sales(店鋪、b2b、保險、broker、銀行）、teller、各行各業既文員打雜呢d 工做10 年既人工90% 都唔會過Aco MAX (32k)

樓主係咪讀arts?
其實你做緊TA 對報pdge 已經好有幫助
下年再試下報啦 cu/hku pdge 唔得咪 教大
利申hku 畢業走咗去做廣告 低賤到仆街但開心
曾經考慮過aco, 不過都係唔屌

但私人你學識應該快過人 ，醒水，個人不知不覺進步，政府就hea

屌 轉IT啦 唔洗諗咁多

香港既IT 算吧，不如寫程式再買幾百部二手手機開工作室賣金幣賺錢算

你真係唔識個喎，直資私校可能有但一定係少數，官津校起薪pt17 35k咋

因為駁唔到

唔講政治，俾班舊制撚到唔撈大有人在
更何況而家咁嘅環境

做奴隸講到好多野學同進步咁
個人要進步唔洗靠份工架

人地考個EO騎返你咪拎黎柒

屌你CO仔都睇到自己咁高

想做老師就直接in老師啦，唔一定要pgde先畀你做，唔易但唔係唔得，8月最關鍵，如果有啲學校請唔到人，就唔會理你有冇pgde，我就係一個成功嘅例子，依家perm埋

所以係醒目做私人工一早上左位，如果知自己係平凡人就入政府呃口飯食下

個個Fg都2字頭 好撚癲喎

私人工濕鳩腦細：我比多d野你做，係比野你學咋，等你做唔哂晚晚ot，工餘時間都可以學野

打工係為搵錢，學到野搵唔到食有春用咩

納稅人嘈未得

樓主唔使理班on9仔
ACO大把人爭住做啦，叫你唔好做嗰啲人分分鐘報咗，想少個敵人
班on仔呢頭叫人自稱黃，嗰頭喺上班台拜offer神乞求入政府，肉酸到

HKU 太空人渣?

普通校普通科Business 入銀行做BO , 10 年應該過到32k

收到offer先諗啦
依家ACO大部分都U grad
Master都有

咁設計，廣告，marketing d 人本係低收入，但人地做得enjoy . 仲有人地本身有地方住，搵錢差一兩千未必對佢生活黎講係好重要
如果你因為做緊ACO 而想人地陪你，就唔好搞咁多野，因為你d 意見未必作到準

Xgu都係垃圾

真係好慘 master都ACO

hku黎講算幾失禮 一聽就知係hea底 衰過做保安

咪係 IVE醒目>>>>>>>>>>>>>>>一大
IVE世界第一

Hku 就唔好aco啦
起碼2a3o 啦 呢啲先真係o
但你份學校工都要quit 做得越耐你份cv 越貶

我夠膽講 你入到去一定心理唔平衡

依家似係佢失禮hku多啲
佢唔係hku grad就話啫

一個等十年先到三皮幾頂 另一個等三年 你話以通帳既速度 我會唔會仲揀前者？

起碼都2a3o
Aco咁低人工點頂呀
一大就aim高啲啦

笑你老母 好撚樣衰港女

講錢直接簡私樓仔啦 散仔9成公屋仔
宿舍十年咪又係公屋樣

咁就要靠你班垃圾推番個政府喇，加油

納稅人嘈又點
而家政府邊會理市民
再加上個公務員唔做野
唔通納稅人可以炒佢咩
人工照加

但會被捽死

我撈迫科我會唔知
唔通見你HKU就收咗你先？瞓醒未

冇人叫你一世做aco 特別今年個市咁差 take住offer先 再進修自己 年底考jre /再轉其他工 完全冇問題 份工係比到好多時間你 睇你本身有冇大志去進修再轉工 完全係個人選擇 唔洗理人地講咩會被人定型咩咩咩 講黎都晒氣 每個人既運氣同際遇都唔同 騎牛搵馬係人之常情 唔洗一入去就洩左道氣 覺得自己廢

攞ive同hku比，你條廢墓員又露底
入得hku，起碼英文唔會差，Ive呢？
自己報幾百次officer考唔到就屈其他人都係咁
勸你收返埋自娛算

真靚位多數有名花有主
daddy個仔/Auntie個侄果啲一早book定晒
只係仲要做下show咁

樓主而家係未有ACO offer，只係ff如果有又點點點，TA唔係俾大學生做，要教書就去揾教席，如果本身唔係教語文科，已經相對少位，你要諗下條path點行

如果呢刻乜offer都無，TA就嚟完約，咪入去政府做住ACO先，好彩去咗悠位，你仲可以準時放工唔洗返shift，放工進修幾個月後或者第二年再跳/轉行，而家未有offer根本都唔能夠成定局。

樓主係未諗到教育同政府工(ACO)以外既出路，咁你要諗下，如果呢兩者都行唔通，你仲有咩其他選擇，呢樣嘢你要自己做下research，唔係諗埋一邊只得教書同ACO揀，你而家人工低opportunity cost最低，如果屋企唔等你開飯，其實好多嘢可以explore

aco 真係比狗做，日日做埋d 一樣既野

話ACO折墜但係叫人去考HA文職

ha文職ea人工仲低過aco一大截，而一間院有幾多個eo位中家心知肚明

股票就話撳個制就買到啫。荀工你估寄份cv就自動送上門？

所以話連登真係臥虎藏龍35k max視之如無物

lm

最弊max得25k呢，仲低過aco你睇下呢個po個個都話aco無大志。咁計ea應該係賤民黎

利申有degree eaii

唔通自動送個eo位比你？

上面應該撈亂左eo同ha 因為ea1再升係HAII

考狗督察啦，Hku加後生實死

得警察日日都有新挑戰

無論eoii同haii，話知你本身係咪做開ha，都係要考架喎大佬（除非你有老細照住）

緊係唔好做啦 hku 走去做aco 你出邊都搵到呢個數啦

多過好多連登仔

做住先啦

真係好失禮
hku 畢業咁後生就甘心低人工封晒頂hea成世
d女見到實笑鳩你

Ching 咩年紀？點做一世？

痴線 講錢直接簡ao, eo啦

咁你自己係咩先
ive仔

On99 係都做AO/ EO啦

果啲就簡同級
同女人做多

冇話唔得，做ACO再自己創業囉

呢樣真，公營機構文職真係好少請男人

得閒炒下股都不知幾爽。搵多個女人結婚拎埋公屋，再轉居屋又係一個新的人生。

講緊大學EO

講得好好讀得一大就俾啲遠見

識人 8大master做緊aco

做popo

都差唔多10年

挑，我做咁耐政府，見過基層位考到EO既例子真係一隻手數得哂

咁你註定比我撚我唔撚你其他低學歷文職都撚你

我做過兩個department，3個post，d老屎忽既共通點都係好中意玩鳩d大學畢業入黎做CA ACO既傻仔一有機會就單單打打，然後d傻仔又唔敢出聲，笑撚到我

小販隊都有啦，雙碩士做管工添啦

巴打講得啱

好熟面口巴打

見工對表有格填「master or above」

完全同意

pgde係乜黎？

岩呀

Btw ,而家taught master ，真係有錢都讀得。

係都做上司公司ceo啦
仲做ao

大學生=以前中五/中七水平
唔知d老屎忽會唔會笑自己中五

咁多個部門
照住都幫唔到d乜
除非咁岩同區同部門有位
老細照住你就真係上硬位

ha ea i,ii,iii 全部衰撚過aco
所以話連登真係好多中三未簡科就已經係到指指點點

冇錯，ea1 頂薪先高過ca

做EA1唔係有問題 但長期就仲雞肋過ACO/CA
連政府MPS都唔跟，一年加得果500-600
仲要續約

做踏腳石上EO比幾年時間自己不停考應該OK既
但醫管局有幾多EO位...會唔會請外人多過EA...心照啦

你調轉左
最低係HA3，上HA2,1全部要自己考
不過都係比狗做架喇

成日話乜乜u就至少點點點
剩係睇u唔睇科既人累死人

讀港大一定係勁？有啲科應該22 23分都入到，有咩咁巴閉？讀醫讀law嗰啲就話勁姐

岩呀，幾多傻仔為左搏做eo走入黎ha最後得個桔

利申：其中一個

你唔知政府都有kpi咁係你問題啦😂😂

冇後台同老細屬意，一世都係ea1

最後點？ eai去考再高級真係好難？

無架，繼續做ea，一邊報ha升職位，一邊報公務員，同時搵啲副業發展下囉。喺ha守株待兔落去根本係浪費青春。如果有得揀，我一定揀aco。

佢地唔會理，玩鳩左你先算

hku出去私人公司都唔會輸俾aco 啦

每一代都有佢既困難
大家咪放長雙眼睇下
學位爭政府中五位一定越演越烈
大家仲停留係70-90年代既思想一定衰硬

以前做過N仔，有個老細同我講
即便係20年前，好多部門中五位基本上暗盤都講緊中七
時至今日，通漲到大學學位
再遲下落去，經濟差 停招埋 大家齊齊收皮

D人講到出面咁好世界咁多野撈，咪由得佢地係出面賺大錢囉

體能可以操

真係想就試多幾次，衰一次就死狗咁。證明你唔太care

舊制有咩唔同

其實頂薪都好過好多工

人地一大畢業 可能報多幾次就入到 到時你就等收皮

每年30/40日年假 (睇職位)
只係年假已經夠佢地變4天工作週
然後有D玩埋病假/ M.A.
變成一星期返2/3日
然後話自己字都唔識打, 依樣唔識果樣唔識
每日返去睇股睇報紙

咁佢乜都唔做,D工作都要有人做架喎
咁邊個做呀? 新入職果班做埋去囉

有分男女咁搞笑

收埋個閪再講野

多謝巴打詳細解釋
咁佢地真係唔洗點做都有錢收

以前佢地返6日工 佢地人工到頂無得加，咪減工作量當加人工
分工就係咁：osf>>>新仔CS>>>N仔>>>外判

當然公務員啦，中長遠贏晒。

考到之前都比d老屎忽玩到殘哂

樓主pin this

咁努力考入hku，最後做aco真係含恨而終起碼都要做eo

政府ao+eo編制先得4800人左右。

kongu一年都收3000學生，真心想知點解啲人覺得kongu學生考eo係咁簡單同理所當然

低級咪唔知

冇network 收唔到風咪唔知

傻啦
EO fd被成班低級老屎忽玩殘

叻果d就唔會上黎問依d
直情唔會報aco

頭幾年先係逗得萬零二萬蚊，會加人工架嘛
好多連登仔只睇starting，都ON撚狗
唔做俾我做，我自認廢人，考3屆都考唔入

上年先apply迫科嘅你扮咩收到風 仲要收埋皮
自己檢討下先

由報果刻已經 。。。

你廢柴係出面揾唔到未咁講
係啊頂薪高過洗碗好叻

鳩字都唔識打
你拿拿林去考
唔做公務狗我怕你餓死

廿幾歲呢個年紀
每一年經驗都好重要
除非想一世做正苦
唔係做完一兩年正苦
外面睇係同失業一年無分別
技能知識完全零增長

13年SEO? 發夢

仲話aco考eo，1年都未必有1個

係 做一兩年aco再轉私人工
老細會睇唔起

唔係佢地爽 只係我地遲出世
賤命一條

我都就黎做aco

上年冇apply 過big4

鳩噏都有個譜

原來匡智會出黎

晒鳩晒我啲時間覆 屌

一大黎講。。。。。
你都算係我認識當中最差

呢個真，聽到好多後生仔話入黎做野好搏心諗做乜鳩

都話唔好喺連登講咁多嘢

btw，依首係好出名嘅歌嚟，Lonely Goatherd
唔識仲衝出黎柒

Hku周街都係？

樓主咪話入唔到
盲嘅都唔好話自己係xgu唔該

咪就係
個個hku畢業都做到EO
就唔會有人去讀poly專科喇

做住aco考2a3o / eo

大把啦屌我條邨有幾百個

講緊繼續報啊弱智

巴打中肯

連登問個個都叫你唔好做，但你自己認真諗下

1. 來緊10年你預期的 career path 會唔會好過 aco ？
2. 會唔會移民？
3. 會唔會投資？有冇信心用投資搵到第一桶金？

3個答案都否的話就 accept 啦

咁辛苦入港大，但係原來個社會咁

即刻你唔止睇私樓啦

區區一個CO把自己看得那麼高

點解唔考EO

fail晒

再接再厲啦 大把人都唔係一考就考到

同意 再諗下原來係個shitty grad EO head住你

港大值咩錢呀，一街都係啦，仲以為自己天之驕子呀